%!TEX root = ../../../main.tex
\subsection{Ventiler}
Følgende krav er opstillet for indløb- og afløbsventil, samt doseringsventilerne 

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{ l l l }
		1. 	& Tolerance for Vandtryk:   	& Skal kunne klare min. 2 bar \\
		2. 	& Forsyningsspænding: 			& Skal kunne benytte 12V DC \\
		3.	& Tolerance for Temp: 			& Skal kunne operere ved 45 C \\
		4.	& Flow-regulering: 				& Skal kunne levere min. 0.5 liter/min
	\end{tabular}
\end{table}

Det vigtigste krav til indløb- og afløb- og doseringsventilerne er, at de bør være rated til at kunne klare de tryk, der påhviler dem. 
For indløbsventilen gælder følgende grænseflader: 

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{ l l l }
		1. 	& Vandtilførsel udefra   		& \\
		2. 	& Vandkaret: 					&
	\end{tabular}
\end{table}

Her bør opmærksomheden primært henledes på vandtrykket udefra. 
Der tages udgangspunkt i den alm. Vandhane, her i er vandtrykket som standard på omkring 2 bar . 
Derfor skal den ventil der vælges som min. kunne klare et tryk 2 bar. 
For afløbsventilen gælder følgende grænseflade: 

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{ l l l }
		1. 	& Vandkaret:  					& \\
		2. 	& Afløb: 						&
	\end{tabular}
\end{table}

Her bør opmærksomheden henledes på trykket i vandkaret, som her maksimalt kan være på 1 bar, afløbet bidrager ikke med noget tryk og kan ignoreres. 

For doseringsventilen gælder følgende grænseflade
For afløbsventilen gælder følgende grænseflade: 

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{ l l l }
		1. 	& Vandtryk i doseringsslange:  			& \\
		2. 	& Udløb: 						&
	\end{tabular}
\end{table}

Her bør opmærksomheden henledes på trykket i doseringsslangen, dette skabes af doseringspumpen og kan max være på 2 bar, udløbet bidrager ikke med noget tryk og kan ignoreres. 


Der blev undersøgt flere typer ventiler i forhold til de ovenstående krav, og det blev besluttet at benytte en magnet-ventil til opgaven. Dette blev primært besluttet på baggrund af styringsmetoden af en magnetventil, denne passer til designet at systemet.  
Den valgte model blev: 
Hydraelectric Magnetventil, 2 Porte, NC, 12 V dc, 1/2tommer.
Datablad for den findes under Datablade. 
